同屋企人講咗自己會去安樂死

聽完之後全家靜撚咗

發生咩事

幾時

同佢哋講咗，我儲夠錢畀返佢哋
我就想自由
自由就係去安樂死

去外國？好似好難搞

儲完錢就會做
已經好多年
終於面對面講咗出口

我唔知點形容嗰種徬徨

一定要去外國做

我緊係知

樓主有長期病？

點解想死？

我都同佢哋講咗

大家呢一生一世

各不相干，互不相欠

大家既生活既分別就只係忘記生命中出現過我呢個人

但係唔係要長期病患先做得咩

請不推文回覆

點解會想死？

但點解會想安樂死？

搞咩咁灰

唔係，只要說服到個醫生
說服到自己

就可以無痛離開呢個世界

儲錢之外，比啲時間自己遊歴下，可能搵到目標呢
死又未必係一種自由

我都想
有咩手續？
如果長期病既話，我有呀

唔好呀樓主 仲欠我！

我都好想死
對人類失去左希望

都儲咗錢好幾年
只可以講大家對生命既睇法太唔同
生命中太多變數，唔好既事，自己存在喺世界呢件不幸事件發生咗

我只係知我唔想存在

唔好死.雖然唔知樓主藍定黃
不過 香港都未光復到就諗住死？

睇生命既睇法唔同可以分開生活
大不了分開
唔洗連自己條命都唔要

諗多咗，我諗我都要還埋錢畀屋企人先離開呢個世界

樓主
我都好討論自己出世
一齊去安樂死好唔好

咁諗啦
我條命係自己

養大我，認識我，就係呢生最大既不幸
如果我可以唔存在喺任何人腦海入面
我可能就唔會咁做

呢種痛苦共存喺大家既記憶之中
而我由唔懂事到了解生命既無常
就知道自己唔想自己存在既呢個事實出現喺任何人腦海中

建議你體驗下露宿者生活, 可能你會珍惜番而家既生活
你會發覺你唔係一無所有
只係有d野一直o係你身邊無發覺

生命好脆弱無常

生死其實無必要太重視
人如果可以照自己意願而行
或者會好好多

呢句真
失去過就會學識珍惜
世界太過物質主義

我好珍惜，而大家對我好好
但大家對生命既分岐幾大

我對生死只係一笑置之

生命太多既時間都係不必要既挫敗

咁點解唔試下跟自己既諗法去做
而唔係要乎合社會眼光？

有啲野，人的確係改變唔到
回想實有點太苦

生命既消逝唔一定係壞事
如果有得揀中六合彩同安樂死
我揀後者

我呢生其實再平淡不過
有時希望自己有能力去無視世間中既苦海

唔明 咁點解唔可以自然死去

呢個隨時間既消逝
我腦海中浮現既安樂死
唔係天堂
唔係地獄
而係意識唔到，而且無意識，無存在物
唔係一個地方，而係人死燈滅

因為有痛要止痛

巴打 有冇介紹？我之前睇過瑞士有間可以申請，但又要醫生評估又盛，要等幾個月又未必批又要交錢，有好多成功例子既

就係諗住嗰到

我同我啲中學朋友都講到好白
話，當我安樂死之後，
唔好記著我曾經喺佢哋生命之中存在過
我哋既生命中發生既好多事
都係會經歷時間洗禮

同我屋企人都係咁講
唔好記著我
呢筆錢交畀你哋
之後唔會再有
好好咁養老
同我啲家姐講多謝佢哋
佢哋出嚟做野到結婚
成日都支持我做自己鍾意做嘅嘢
好感激自己有過生命
好感激自己存在過

我覺得咁樣係最好既道別
大家最後一次見面
最好一次生命同生命之間既接觸
生命係無常
我只係早過身邊既人接受生命係無常既既有定律

人為任何野生存

樓主唔理我

有路數介紹返先

我就睇過間瑞士既叫Dignitas，youtube有晒片有晒新聞係成功既，不過多數係重病，亦有抑鬱之類既精神病都得

申請手續都幾煩，首先要交幾千蚊，再寫信畀佢，畀晒出世紙，醫生證明，等個邊醫生批藥，又未必批到

然後要等幾個月，確定你唔係一時衝動，最後就可以飛過去鳥

你唔想留低一同見證嘛？

點解要揀安樂死呢種途徑？

雖然我都唔想樓主死
但係你身處既位置同人地唔同, 人地未必係缺少D咩而做呢個決定
事實係你唔會理解到佢因為咩而做呢個決定

冇野留戀？想做？

去邊個國家 ?

因為感情問題 令到自己情緒受唔到控制
我都諗過想死 但一諗到屋企人 覺得會對唔住佢地 而放棄左呢個念頭
珍惜生命啊巴打

城哥都要死

巴打 其實我諗法同你差唔多

既然你都有做過呢間research，不如一齊交流下？我認真想apply，但係睇到佢話要醫生證明等等唔知點搞，諗緊係香港睇下精神科話抑鬱先，再畀醫生證明過去

修行不是追求完美，而是坦然地接受殘缺。人沒有三頭六臂，做人也好，做事也罷，誰能盡善盡美？人生的修行，就是用智慧看透世間黑白，並用一顆善良的心成就一切美好，用一顆寬容的心，坦然地接納無法改變的不好。修行，就是寬容。容得下別人的中傷，忍得住困苦的折磨，放得下挽留不了的美好。

樓主難得大家同路，不如當搵個伴一齊上路

因為申請手續真係難搞

暫時答唔到。

巴打係幾時有咁既諗法？
我大約15歲開始有儲錢為呢日結束做準備

我唔會講咩請你您唔好去死啊、或者叫你靠同人比較先會珍惜生命嗰啲。
因為我覺得生命係自己嘅，搵到想同埋屬於自己嘅死法其實都係人生目標之一。

所以無論要生要死都好啦
我淨係會同你講呢一句

加油

最緊要唔好留有遺憾

我覺得無謂鬥慘 有陣啲人窮到單純生存

咩野都做唔到 其實我都睇唔透生存係咪會好過死

我哋既處境可能唔係幾似
我呢個諗法係好多年
新年拎到利是就係儲起佢

一嚟還返錢畀屋企人
二嚟係安樂死

係

唔係話反對你
但將來有好多未知數
無意義可能只係當下
我信好多嘢要發生就會發生
你今日想安樂死
下星期可能唔會咁諗，但會感激有過呢個想法
希望你搵到活著的動力
不為他人，係為自己想點就點

巴打 我會唔捨得你
有咩事我哋一齊行落去

生活既難受同痛苦得你先知

尊重你既決定

呢度組隊一部飛機都唔夠載

巴打
曾經我都好抑鬱
係對生活已經冇感覺個種
對自己嘅存在感覺唔到意義
初初打算去西伯利亞一去不回
但去到極地又有新嘅體會新嘅衝擊
就算翻到香港過住同樣嘅生活
但至少人嘅價值唔同左
後來生活越來越順利
已經冇左之前負面嘅想法

雖然我唔知巴打發生左啲咩事
而咁有決心去做呢野樣
但我都想你唔好後悔 諗清諗楚
始終命仔得一條

未光復到香港 死得安樂咩

我一年前做過research 搵到個間 一直儲緊錢同諗方法通過佢個評估

錢暫時應該夠，但方法你覺得點？你交完錢直接寫信去佢應該唔會批，點睇我個方法睇抑鬱攞醫生證明先

至少你目標明確，好多人做咗咁耐人都無人生目標

有冇例子
會唔會係你對生活要求太高 講真我都覺得生存好無聊但又會好珍惜生命 只要仲生存在世已經好滿足

點解唔直接自殺？

點解你咁肯定你嘅存在對於人地黎講係一種痛苦？
講真對我自己黎講
每一個我遇見嘅人
我都唔會後悔認識過佢地
即使佢地好差/傷害過我都好
有佢地先令我嘅生活更加精彩同完整
係我人生嘅一部分
同時人地嘅生命都會因為你而更加充實
即使過左幾耐都好
你死埋都好
根本人地係唔會忘記到你
尤其係屋企人

點解要用你嘅諗法放喺佢嘅身上？

巴打希望你係認真，一齊交流下啦，如果大家成功申請到，過去都有個伴

tg：

多謝你做其中一個可以理解我既人
當我同我啲屋企人、
朋友同女朋友
同佢哋講我之後會與世長辭

佢哋有啲好似無咗反應咁
有啲喊
有啲以為我講笑

當我同佢哋講我十五歲開始已經儲錢為咗安樂死
佢哋都無反應，我屋企人同女朋友知道咗
我同佢哋講，我好感激大家，我唔知幾時先係最後一次見面

佢哋都唔會見到我瞓喺棺材
呢種感覺好唔真實
我都唔想自己有呢種諗法

但當呢種諗法變成生命中既一部分
佢就係我必須完成既儀式

On9 識著你同你fd 慘過屎 睇住你死救唔到

同你有一樣嘅諗發，已經打算以後安樂死
想問打算係邊個國家做

有冇睇過Rick and Morty
套野就係講生命本來就係冇意義
亦都唔需要強加意義
其實好多人都唔知自己生命嘅意義係咩 包括我
我認為有緣誕生係呢個世界上 可以見證到呢個世界嘅改變 可以體驗生存 就已經係意義

佢應該會同你做測試先

jaga, 咁都要逃避

巴打睇睇我留言，有興趣交流下

暫時我未搵到方法通過醫生評估

介意透露咩病嗎
我冇病都想上路
想像唔到如果有病點捱

對住想死嘅人講呢啲嘢真係好仆街

Options, right ?
Just like life, I just pick the path that people don’t walk by in their lives.

組團得唔得

係囉 起樓主底又話做死士

巴打我絕對冇阻止你嘅意思，只係好想知道你係咪做好心理上嘅準備。

如果係情緒抑鬱得太嚴重，非長期疾病嘅話，
誠實坦白咁諗以下嘅野（唔一定要係呢到講，但內心要知）

1. 呢段唔開心嘅時間，有冇笑過，或者有幾日好開心？

2. 喺你現在儲錢嘅階段，你敢唔敢肯定某一日會有打消/ 推遲嘅euthanasia念頭？

唔係想lecturing 巴打你，而係想講珍惜生命中的快樂。

因為若果係跌落情緒低谷，我諗係未有一個人開解到你，或者你過份地絕望；或者有人wholeheartedly 咁幫你時，你都會去拒絕；又或者係你太沉醉於唔開心既感覺（我係呢種），我覺得未有必要去安樂死。

因為好多時只係自己鑽緊牛角尖。

希望冇冒犯到你，想透過討論，知道你更多。

糖尿病，情緒病
利申:22歲

我只係想話俾樓主知
其實身邊嘅人唔係佢咁諗
唔係話佢叫人忘記佢就忘記到

咁年輕有糖尿病係遺傳？

下 15歲已經想死仲識女朋友？咁你快啲去死咪害人

有勇氣死點解冇勇氣生存落去.jpg

遺傳+器官先天功能較差+後天(以前狂食野)

我想自己行完自己條路

有時真係好諷刺
有人癌症四期身體無哂脂肪
但依然有求生意志

而我
做左22年人
無病無痛，想有病難過考試一百分
最後係健康既身軀結束生命，斷絕意識

唔該大家唔好講d咩有勇氣死點解無勇氣生存
樓主諗左咁耐唔係衝動
尊重下人地

冇研究指出安樂死係真係無痛苦，你可以睇下有片，只係打麻醉令你連痛苦表情都做唔出，真正痛唔痛苦無人知，只係表面睇起黎好安詳，利申樓主我係過來人有抑鬱過都成日想死，希望你有日會睇開

磨利左既金屬，有人叫刀，有人叫劍

佢個評估係要評d咩野?
一定要有醫生證明你有情緒病先批?

大家都幼稚園識到中學
幾乎親過親戚

但係有啲野連我都改變唔到自己既命運

Let it go to the path that it is supposed to be.

除左死，有d咩樓主係鐘意做? 有d咩係想做但未有能力/未夠錢做?

與其安樂死，不如同班狗攬一攬炒，，
不過我都係講下笑，樓主，都係個句生命無價

樓主，如果儲錢安樂死，不如你借爆所有錢，
做一件你好想做既事，或者轟轟烈烈完成一件事，
例如拎筆錢去享樂，周圍去下睇下，
可能會改變你尋死哩個念頭

再或者，出本書紀錄自己哩個人生，

點都好，
你要記住個世界唔只係香港，
試下去下第二國家生活，可能搵到生活既意義

我都曾經有自殺既念頭，但去過第二個國家生活，
知道生命既意義係咩

唔支持尋死但想問點解唔自殺算？ 仲要捱咁耐比錢人賺

其實好奇一問
係咩令你十幾歲到而家一直都有要安樂死嘅念頭？

樓主，都第四頁，你可唔可以講吓自己想安樂死嘅睇法，咪答埋咩大家對生命嘅睇法唔同，如果唔係冇再討論落去嘅意義，你只係變成另一個attention seeker。

我都想死

唔係唔得 如果係我 一生都會有個遺憾 生命中既缺失

我都好厭世，成個世界都cls
睇醫生話係抑鬱 情緒病，腦血清素失調先咁

精神病個d都係任醫生鳩up，根本係人體機制黎引領我地自己解脫

都係個句，我會係你借爆所有信用額去望一望哩個世界，先再探究生命意義，香港係令人抑鬱既城市，出去旅行一個月或拎筆錢做跳機客生活年幾兩年，先再諗下應唔應該安樂死

不過如果俾我揀
我會選擇自殺 而唔係安樂死
不過自殺左咁多次 都無次成功

再現實啲講，應該係買重人壽添

人係有自殺既權利，但係無自殺既義務。

可能過多幾年你想法改變呢

有冇諗過死左都要去第二度繼續捱

俾個機會自己旅下行先再諗樓主，
你選擇安樂死，只不過係逃避成長籍口

睇下出面個世界啦

樓主咁唔想人地記得你 其實有冇諗過除咗你父母女朋友無咩人真係會記住你 唔洗將自己睇到咁重 即使係朋友你死咗佢地都會生活如常 生活有影響既係你父母同你女朋友

如果你真係明白生命既無常係會更加珍惜生命 好可能你聽日行出馬路就會死咗 正因為生命無常所以要掌握自己尚在人間既日子 或者用黎拯救其他生命

仲有說好的光復香港煲底見唔係阻止你死 係覺得你好戇鳩

同你相反
幾fd都好 我每次轉換環境都唔會再聯絡
幾年前就迴避哂所有朋友
希望佢哋已經忘記咗我

早幾年都有個抑鬱既女仔 成日想自殺
做兵仔既我 緊係唔想佢死 想幫佢 陪佢
陪得佢多 我想明白佢究竟 點解咁唔開心
但發現 我係永遠唔會明
除左靠食藥 根本冇野可以幫到一個因為抑鬱而想自殺既人

後來我係YOUTUBE睇到條片

其實人係永遠冇可能感受到 其他人感受緊既野
佢有咩唔開心 有幾唔開心 外人根本唔會明

之後開始覺得 要叫一個有抑鬱既人唔好死
其實你叫佢點點點點點 諗方法點令佢開心
等佢唔好死 其實都幾自私
因為你根本唔知佢有幾難受
你唔想佢死 都係唔想佢係你生命入面消失
但又有冇諗過佢既感受

唔係鼓勵你去死
但如果你係有抑鬱既話 可以去睇下醫生先
試過唔同方法都 搵唔到人生意義既時候
我會尊重一個人 用佢既方法完結佢既生命
出世個陣冇得你簡 但條命係你自己

利申: 唔係鼓吹自殺
果個女仔 死唔去之後仲生勾勾
但唔知仲有冇睇醫生 已經冇再聯絡

去荷蘭？
至少要幾十萬

樓主話等儲夠錢，可能六十幾七十先儲夠

仲有可唔可以講下點解15歲已經想死仲去識女朋友？你當人地係咩

係咪有位巴打搵咗我？

我暫時重研究緊點先通過到個邊，好多野答唔到大家，詳情麻煩上佢個網睇睇，會詳盡好多

如果你問我要幾錢，真係唔識答，我自己就預廿萬有多冇少，當然個邊唔係實收廿萬，要佢批咗先得

仲可唔可以解釋，一個未見過世界既人，你再push負面思想，你當生命係咩回事？

同感, 好多巴絲問想安樂死既原因但樓主都冇具體咁答過, 另外有巴絲都好認真問安樂死既資訊但樓主又冇答, 唔明開呢個po係為乜
另外既然你十五歲就諗住死, plan左咁耐, 咁你識你女朋友果時有冇同佢講我有一日會走去安樂死, 叫佢做好心理準備?

我唔係厭世，只係太愛生命中既一切，
只命運唔容許我既偷生。

明明安樂死係你自己既plan點解你會話係命運?
唔係想challenge你 但係你想安樂死
呢個完全係你既選擇
你身邊既家人 朋友 女朋友 面對你驟然話想結束生命 果種不解 痛 先係命運 因為佢哋冇得揀 亦唔可以迫你唔去安樂死
想知有咩觸發到樓主有呢個念頭

係呀，機票都貴嫁 所以要儲錢

岩先起一起底，發覺只係個中二病患者

不如拎筆錢先享樂，再諗個一步啦

好過自殺嘅過程

我都喺言語間表露咗自己對生命既睇法
我覺得無方法係唔痛苦，心理上生理上既痛苦都係無方法無標準去度量

我睇過安樂死既片，最後死個一分鐘都係好辛苦

我想要健康黎照顧屋企人
樓主可唔可以借啲健康俾我

已經洗咗好多錢去玩，都係冇變過

樓主令我覺得有時候真係生存比死去更需要勇氣，尊重每個人對生命嘅睇法同決擇，有時候真係覺得唔可以用話有人無命活下去，有人生活比你更慘而要求自己都要承受埋人地嗰份重擔。無論樓主最後做咩決定都好，只係希望你唔後悔，同埋，如果可以嘅話，做器官捐贈，令選擇生存嘅人有多一個機會。

咩叫未見過世界
你覺得連登仔講既野可以左右到一意獨行去尋死既樓主？

我當生命係咩？不如你問下樓主當生命咩先啦

我認為結束生命件事無人可以定性好與壞

睇樓主啲回覆都覺得係, 真係想安樂死既人唔會係咁

啱呀，不過你真係對呢個世界冇留戀？

學黃子華話齋，人生係一場自助餐，反正都入咗嚟試多啲嘢食先埋單走人。同埋你嘅離開都唔代表可以抹走你係你屋企人、朋友或者識得嘅人存在過嘅記憶，而且你嘅出現可能對佢地黎講好緊要，唔需要咁自負。

無話係理所當然

樓主 決定之前 不如試下周圍去下 可能去完你會有一啲得著

答唔到，姐係有啦 姐係未死得

與其有死既諗法，我係你去外國生活一段時間，
我唔知你你懦弱逃避成長，定係情緒關係

但，既然有咁既決定，不如決心去一個國家生活一年兩年
你可能會改變念頭

講真你咪去死囉 我心痛嗰啲真正明白生命無常同珍惜生命既人咋 例如樓主父母同女朋友

失敗咁多次係咪玩野
我自殺都唔敢 理解唔到
如有一日實行應該會確保100%成功

其實冇得後悔

問下佢點解想死佢已讀不回睇咁多版都唔知佢點解想死

當無人記得自己既時候先係真正既自由
樓主I know that feel
以前成日都覺得儲夠錢比屋企人就可以同佢地斷絕關係然後再去消失
我覺得樓主你需要既係放低你而家擁有既野拎筆錢去一個新既地方重新開始
去外國讀書又好旅行又好
到時都覺得安樂死先係出路都未遲

樓主又話為光復香港做死士又無做到 點會肯器官捐贈

我可以講既只係我好鍾意生存喺呢個世界上
我無對生命有任何褻瀆
我自己都係食齋，有養動物

如果做到呢啲野都係當生命唔係一回事
咁反問你
點先係

Congrats! 祝早日解脫

想30歲之前死

走之前做個朋友？我同你諗法一樣，啲入成日叫我睇醫生食藥，但我知我唔係食藥就解決(脫)到。

唔想傷害任何人，基本上無可能，所以就媽咪死之後就算無得安樂死，我都會自殺。

其實無乜所謂，不過真係唔想欠咗任何人，尤其媽媽。

我只可以答你唔係玩野

作為一個過來人，曾經去過外國生活改變咗哩個念頭，
去外國自己生活係一知成長過程，

與其賴情緒問題，不如承認懦弱而簡逃避成長

會上進啲儲多啲錢
食少啲捱多啲
希望可以離開得合理啲

如果可以同樓主交換身體就好，臨死都可以幫下我

既然你鍾意生存係哩個世畀 咁點解仲要自殺繼續生存唔好咩

我可以講既只係我好鍾意生存喺呢個世界上

但係要安樂死

我真係好愛你但唔可以同你一齊啲fd

死亡總會找上你
唔需要咁快自投羅網

又係迴避問題，講啲虛無縹緲嘅嘢

我冇為呢件事定性好壞
只係正如你所講 你身邊人聽到你去安樂死都好唔開心 對佢哋黎講自然係壞消息
你本人 係做決定既果個 你可以簽字結束自己生命 佢地唔可以簽字阻止你結束生命
所以我唔明白點解係話你個係你既命運
命運 以我理解係上天安排 你冇得揀
但係而家你有
我講野可能好harsh 但係說穿了 樓主都係唔想為自己呢個令人咁shocked既決定負責
講到對身邊人既影響 先用所謂命運黎包裝成件事

老套講句 生命冇take two呀 You always have a choice

可以答你呢個post係唯一一個認真話題

都係個我可以答得比較放鬆既post
好多巴絲問既問題我都有諗過點答

樓主，你唔可以簡問題答，一班人幫你，
但你就專簡圍爐答案嚟答

我覺得都冇話想死既人就應該點點點回覆
但佢好多po都開完之後就走左去
話教畫又冇唔係真心教（純粹show off feel）
開個標題話畫野又冇畫
成個好想人注意既小朋友咁

五毛？

支持依個做法，試吓去外國生活下話唔定搵到啲目標

睇死你最後都唔敢死 哂鳩氣

樓主都話不推文回覆
又話唔想人記得佢
咁不如呢個po就不推文回覆算啦, 尊重樓主意願

唔好意思手快快又推左, 要不推文

可以答你係人生太多既經歷
同埋生性如此

我頭腦差啲
但答呢啲都重可以既

想問樓主咁做要幾多budget??
班偽善大愛撚早抖啦
條命係樓主
關你地差事

樓主夠廿歲未?

害人不淺既留言

十五到而家廿零歲
我都係咁諗
可能係太多挫折，太多對唔住身邊既人
太多事不如預期，太多事令自己唔再有生存既理由

其實我覺得普通人一個根本冇人會記得佢
除咗父母同女/好朋友講到好想全世界人遺忘佢咁

要幾銀先搞到?

偽善大愛同左膠有咩分別
人地計劃好曬
定好目標又去做
有咩問題

咩叫太多經歷
就係問你經歷過啲咩咁想死啊

其實你又可能啱
哈哈

姐係咩經歷？唔想答可以唔答
但想問你係咪放棄咗光復香港同會唔會器官捐贈

agger
又要幫手但又要屌鳩人
覺得樓主引人關注既 唔回咪得囉
有無諗過有人真係會覺得生不如死

預返二三十萬

差唔多呢個價

但係唔係全部有錢就做到

十五到而家廿零歲
可能係太多挫折，太多對唔住身邊既人
太多事不如預期，太多事令自己唔再有生存既理由

我以前同你一樣都係好想死 但個天比咗個仔我 我好開心 無曬以前果種生存都唔知為咗咩既唸法 但係一段時間過後我個仔又意外走咗 我真係好心痛但乜都做唔到 我寧願我代佢死一千次一萬次只係想佢平安 我相信你媽媽都會咁唸 由生你落黎 睇住你一日一日大 由日日喊到到識叫一聲媽媽 到之後你有病 佢為左你擔驚受怕 再到長大成人覺得終於可以鬆口氣 你就同佢講你要離開 到最後可能你屋企人會同意你既決定 但係你離開之後 佢地都一定會好難過 如果企係我係一個媽咪既立場我都會去結束生命搵我個仔 但企係我係一個女既立場 我唔捨得見到我媽媽會係失去我之後崩潰咁喊 所以我唯有等自然死 到時就可以見返我個仔 希望你都唸清楚 我都有過情緒病 我明白你既感受 當你有d寄託既時候你會無咁難受 如果搵過曬 無既 到時先決定都未遲

樓主去嗰陣可唔可以叫埋我 想參觀了解下

試下拎舊錢去外國生活幾年，我都係跑過一個國家去生活，唔搵屋企人，唔搵朋友，靠自己生活，你會意識生命只需要同自己交代唔洗同人交代，
咁樣你會明白生活意義

最後都係個句香港係一個令人抑鬱既城市

本身都尊重樓主嘅意願
但係愈碌落去，就愈覺得唔對路

我係認同對有尋死意欲嘅人，點說服都冇用

但係樓主所講嘅嘢係不斷自圓其說，講得白啲係搵藉口，想連自己都呃埋，講啲嘢矛盾到真係睇唔過眼

明明係自己選擇，又要講到係命運，講到有劇本迫你跟咁
人哋問你點解，你就果頭話好中意生存，轉頭就話要死，你真係唔怪得上面有人話你中二病

同埋，你屋企人同朋友先係最慘，你一句話想死，又講唔出原因，諗起你阿爸阿媽果種不明不白嘅心情，真係戥佢哋可憐

安樂死既話我諗都有地域界限問題
一嚟條屍唔會寄返畀屋企人
二嚟器官捐贈應該要有身分證

咪係
每日不停loop既生活已經令人活著冇意義
祝班大愛撚長命千歲

呢個數剩搞安樂死？

另外諗住比返幾錢屋企人？

同意呀大家有錢就快撚d離開香港

我9up forgive me
我懦夫冇勇氣行第一步所以好奇
Btw諗起歡迎來到nhk
組隊上路 埋門一腳成班淆底仿佛睇到自己

其實人生就無可能一帆風順㗎啦
咁你既然咁想死又無錢安樂死，咁點解唔選擇自殺？

不過如果你想其他人唔想為你嘅死而傷心，咁點解你會選擇出現喺佢地生命之中 而唔係做一個毒撚摺埋自己？ 我明屋企人無得揀 但係你可以唔好做人朋友同男朋友

利申唔係鼓勵你自殺

首先你係覺得世界迫成你咁，
定係你懦弱拒絕成長！？

我唔係大愛撚無阻住樓主去死
但純粹覺得樓主好中二病 乜野太多經歷太多挫折太多失敗
不過呢啲都係佢自己感受黎我地可能唔明白
但佢話體會到生命無常先想去死 世上不知幾多無咗親人/死咗既人真正明白叫生命無常 如果樓主可以同佢地交換就好

欣賞樓主
要面對面同屋企人坦白時都要一定既勇氣

我有同學year 1個陣日日都想死
覺得生存係一件好痛苦既事
佢有愛佢既屋企人生活亦都無咩壓力但係佢日日都想死
到後尾佢開始搵到生存既意義決定左畢業要去做社工
唔係話想阻止樓主你安樂死
但想同你講you're not alone
好多人都經歷過你既階段 包括我自己都係

Model answer :

十五到而家廿零歲
我都係咁諗
可能係太多挫折，太多對唔住身邊既人
太多事不如預期，太多事令自己唔再有生存既理由

佢哋慘時
又有無人理過我慘唔慘
我都想有人知我既內心係點
一種充斥喺心裡面六七年既抑鬱
可唔可以搵個人係可以理解吓我
而唔係說服一個十五歲識細心諗野開始就唔想生存既人

我好愛生命，都係我愛藝術既原因
我好鍾意睇到身邊既事物
我愈生存得耐，
愈多連自己都開始嚴重抑鬱，
可能根本係痴咗線先會走去安樂死

我好想生存
但係畀負面情緒折磨咗咁多年
我知自己一言一行已經傷害咗身邊親近既人

我因為知道自己可以生存而慶幸，
亦因為意識到生存而感到不幸。

佢哋要幾多我就還幾多
佢哋唔要我就直接走

前題係你有無情緒病
要唔要食藥？
如果真係好困撓是最後的方法
我會尊重你
我希望這段日子你可以遇到開心事
遇到另一半、寵物又好、親人又好
可以給你生存的理由

我同咗我女朋友講會分手
下次一定是個好人。

至少唔會好似我呢個人咁

其實生命係自己，無需同太多人交待，
試下斷絕屋企人來往一年又好，兩年又好

過自己想要生活，你會明白生命意義，
我講埋哩到就算，我都係過來人，
只知道改變自己都係一種心態，
「心態決定境界」

我都相信你會一日諗通

連登日日都有尋死叫春post
講真救唔到幾多個

想結束自己生命既人可以有好多原因
唔一定因為啲好現實既野
生命中既經歷可以埋下好多絕望既種子 亦唔係個個都捱得過同可以係入面行出嚟 有時只係想有一份解脫...
你咁講真係好自私...只不過係將現實同道德觀念綁架係人地身上
點解選擇死就係唔珍惜生活？唔係一無所有就唔可以解除束縛？...

已經好幾年，但願一刻可以忘記抑鬱既苦楚

又用世上乜乜物物
人地比你仲慘
幾辛苦都要生存呢D例子
真心睇到人討厭

真

有時見到有人有自殺念頭
居然我會想既係
佢受既苦比唔比我多

真係好有問題

巴打，試下換個方式生存/生活，
試下唔好再為所有人諗，
過自己既生活

試完再諗生命的意義

踏出第一步去斷絕所有人

唔知樓主有冇睇過
我睇到嗰刻嘅反應係即刻喊曬 好大衝擊
睇到佢哋死前一刻同家人最後嘅告白
睇到支針打入去嘅嗰一刻
睇到佢哋塊面由平靜到猙獰再到靜止
原來安樂死係咁樣

雖然我明白呢個世界
冇人可以完全明白一個人經歷過啲乜
不過都希望樓主要諗清楚
生命係真係好寶貴

講真安樂死唔係問題 但都唔好害到身邊既人
女朋友同你一齊個陣知唔知你會無啦啦去死無咗個男朋友？知自己好快不在人世點解仲要識女朋友 韓劇都有教你有絕症要分手啦
你老豆老母知唔知會無啦啦咗養咗幾廿年個仔？見你有留返一筆錢俾佢地但幾廿年心血點計？

我都想有人知我既內心係點
一種充斥喺心裡面六七年既抑鬱
可唔可以搵個人係可以理解吓我

扮哂看破紅塵 睇化生死
原來只係想揾人理解

唔好人比人比死人
有d人黎唔到個世界就死左
等疫症完左出下去旅行
見識下人生百態

你回望返個post開頭除咗幾個on9仔講風涼話之外，好多都係支持你，但係都想知多啲，想了解多啲

但係你嘅表現完全唔係「想有人知你內心係點」
你冇畀機會人了解，一直就係話呢個係你嘅選擇，你嘅命運

好難令人唔覺得你係由最初已經係呢個態度，人想了解你，但係你一直迴避，最後就話人冇了解過你

樓主真心佩服你既勇氣
同家人坦誠講出自己心願
現今社會冇乜人做到

岩呀
斷絕所以關係再重新開始

話想有人理解但問極都係答啲廢話 遊花園

我諗言語係比較難表達情緒

弱撚智
出生有得選擇我都唔出現啦
講到欠左父母咁
佢地有冇問過子女想唔想做人
只係做愛副產品ja

起碼係呢個po見唔到你有試過去講

睇完你啲回答，雖然唔係好明，但理解你安樂死既選擇
亦都好相信做安樂死評估既醫生，佢地既專業判斷，若然最後你成功說服到佢地，咁我都為你感到開心。

我都覺得生命人生冇乜意義，人最後都係死亡。
但對我嚟講，可以係呢個世界生存就係要感受同探索，係帶唔走傢，但至少我在生時 覺得值得同唔後悔。

如果我已經唔係到，我就睇唔到2019年6月 香港會有咁大轉變。

希望你嘗試感受身邊既一切，好事 壞事都係一種經歷。

咁你有無踏出第一步行出去為自己而活，
每個人出世都係為自己，既然係咁你不如係身邊朋友家人面前消失，去過自己生活先，放低責任放低所有關係

簡單啲講 我唔覺得樓主明咩叫生命無常/生命既真諦 如果真係明係會好珍惜生命 佢只係覺得生存無意義

同埋我唔係話大把人慘過你唔應該死
而係你可以去死但你唔好覺得自己好慘 你完全唔明咩叫慘

生命無常/生命既真諦邊有人明
你以為自己上帝

咁女朋友呢

其實樓主開post係想點

我都唔希望樓主引人注意，如果樓主係咁就好可恨

我以前女朋友屆係有抑鬱症，每次哩d post出現我都驚佢睇到尋死

所以，唔該各位拎死嚟講笑

如果你係純做愛副產品，佢哋可以選擇送你去孤兒院算
但事實佢哋就係養大咗你
而養大你除咗錢就係心血

你呢個邏輯放喺孤兒身上就啱啦，又要搞，又要生，但係完全冇盡責任去做老豆老母，個孤兒就真係冇選擇地嚟咗呢個世界，仲要冇人養

樓主話自己明先走去死喎 你快啲屌柒佢

捉蟲了

講得好啱 唔係話唔比你死
但點解唔嘗試去比人理解下之後先做決定
你依家遇唔到明白你既人 可能聽日會遇到
其實身邊人唔係唔理你慘唔慘 係你自己已經將痛苦無限放大到蓋過一切

既然你話熱愛生命 你都要尊重生命
你一個決定可以影響到身邊人好深
有錢既咪自己出走下
換個環境可能會改變到心態同唸法

連呢個樓主嘅同路人都理解唔到樓主想點

讀書好辛苦，我都想安樂死算

樓主真係好撚中二病

想死係冇問題
但個理由要make sense

又話自己鍾意生命中既一切
又講到咩看破生命無常咁
完全就係矛盾
懶係高深
無病呻吟

你話你討厭生存我都理解到
你話你熱愛生命但又走去安樂死
完全就係on9
你係想既不如搵下d無痛自殺方法好過
你有手有腳
唔洗去外國咁大工程

諸事不順皆因不孝，諸事不順皆因犯邪淫

只要犯以上兩種，你既運氣，人生，福報就會不斷下降，這是千真萬確既事實
想要人生變得更好，第一孝順，第二戒邪淫，（包括打丁，叫雞，一夜情等等），第三行善積德
只要照住上面３樣去做好一年，你會慢慢發覺自己既人生越黎越好。

可睇秦東魁老師講既ＹＯＵＴＵＢＥ視頻

強烈建議手機DOWN ＂喜馬拉雅ＦＭ＂呢個ＡＰＰ
去搵秦東魅老師既講座聽

我都同佢哋我講過會去瑞士做安樂死

樓主你同我諗法好似

死之前可以搵我傾下計

因為佢都冇答我執行個方面既事
既然有晒決心開post做咩，又唔係搵同路人交流手續既野

好多父母都係諗住結婚生仔人生先圓滿
抱住養寵物、玩sim個種心態去生仔

根本所有父母都係自私
想要細路可以去領養
講到尾都係想睇下自己d基因溝出黎係咩樣

其實好自私
一句叫人忘記你就忘記到？
有冇諗過在生，愛你嘅人有幾痛苦？日日掛住但冇得再一齊相處、生活。
唔係錢唔錢嘅問題
我諗你相識嘅人唔會想要呢筆錢，如果個代價係你去死的話

安樂死呢個決定，做咗冇得翻轉頭㗎喇，希望你真係好好考慮清楚喇

利伸：絕對不鼓勵任何人自殺

有冇諗過說服唔到醫生過唔到個評估？

其實...對一個抑鬱症患者講 “諗下身邊既人/影響到身邊人”，係冇幫助.. 會有反效果...

我都見佢冇應過你機

btw 巴打 真心祝福你 希望你早日步出呢個深淵

lm

呢個道理好多人都明，但係當你嘅理由或者動機有矛盾，就証明所有嘢都係藉口

好似樓主話想人忘記佢，所以佢要安樂死

點解唔可以純粹遠走高飛算？
擺明知道同屋企人講自己想死，唔會係令佢哋好過啦 係咪呀？仲要留錢畀佢哋，佢哋一路用啲錢會唔記得啲錢係邊個留低？

樓主介唔介意留TG同我分享下人生睇法 想聽

簡單啲講，你要選擇做咩冇人管到，但係至少唔好幫自己搵藉口，唔好講到自己死係好偉大

介唔介意殺左幾個高官/狗高層先去死

巴打我記得你.. 嗰種心痛用文字根本形容唔到
你既仔仔呢生人過得好幸福 有咁愛佢既父母 佢一定會感受到
你要連埋佢嗰份好好咁生活 幫佢睇呢個世界
加油啊巴打

講真都睇唔出樓主繼續生存嘅理由

第一 一個人選擇嘅政治立場 代表佢追求既信念/理念 揀咗黃色開始咗一陣就堅守唔到 又話做死士光復香港又得個講 淨係敢安樂死 都唔肯為自己追求既理念付出

第二 細細個已經想死仲走去識朋友同女朋友 父母就無得揀 有冇諗過佢地唔識你識咗第二個唔會無啦啦死咗會更幸福？你明知自己臨死仲呃人放時間感情係你身上 好無道德

第三 冇試過真心愛既人/親人/你自己死咗 根本唔明生命無常/意義但扮到自己明 懶係看透世事 嚴重中二病

雖然唔知樓主講既野有幾多成係真，隔住部電話亦確定唔到佢係唔係抑鬱症患者
只係想俾大家知道日後真係有機會朋友有抑鬱症，而佢又搵你訴苦，唔好用呢種說服方式

巴打你有冇諗過你離開左人世，你身邊既人都會好唔開心，我係其中之一，我見香港有人死我都會覺得好心up，我都知呢個想法on9，大把人對呢個世界同香港都好絕望，做人唔知做黎做咩，唔敢講有人生活得比你差，但一定有，但可唔可以當我自私你唔好死

安樂死門檻都幾高下
唔係你想做就做
就算有病 醫生都可以reject你
瑞士一年應該都唔夠1000個人可以安樂死
通常病人要有cancer 仲要頂唔撚緊
先會accept你個case
相比你嘅問題 我覺得佢會reject你多啲
叫你番去做下心理治療
唔好咁天真

打冷震

我唔係討厭你，只係太愛你既一切
但命運唔容許我地一齊

樓主係咪咁同女朋友講分手

點解想死會係一個問題/病？
條命係自己既 自私啲其實無問題

自私未係最大問題，自私得嚟講到自己唔係自私就好大問題

好似樓主話自己唔係厭世，係太愛呢個世界

google咗少少，就算係安樂死合法嘅地區，抑鬱症可唔可以安樂死都係好大爭議，想用抑鬱嚟申請安樂死睇嚟唔係一個辦法

道德黎講 人應該係求生
而唔係求死 所以想死係問題
想死冇人阻止到你
你上天台跳落去就一了百了啦
樓主諗法都幾天真
安樂死有咁多爭議就係怕有人會濫用
好似樓主咁 用死去解決問題
又冇一個好明確嘅原因

點解咁睇唔開。。。 希望你可以搵到存在嘅意義，我唔認識你但淨係睇呢個post都覺得好唔開心好想去阻止你，有咩問題係解決唔到？

岩ar 樓主9成9唔會申請到
慳番啖氣好過

你是咪on9?咁辛苦臭撚大你 你同屋企人講要自願死 你試過生仔未 試過含L如苦養大自己骨肉未？ 係其他人角度諗下 係你角度條命係你既 想完就完 關你L事 但係家人/愛你既人角度諗下 你咁“通知”佢地 有幾hurt人？

選擇死同選擇生嘅勇氣係一樣
但係如果你有一個健康軀體
我會覺得可惜
你對依個世界真係冇半點留戀？
只係想結束所有野，唔想再有未來？

其實安樂死都真係幾jeng 起碼唔洗痛苦咁死去
不過想體驗晒自己覺得有意義嘅嘢先死
有時覺得自己生存係哩個世上好無謂
但有諗過死咗之後係咪真係消失係哩個世上
定係個意識仲殘存 繼續哩啲無謂嘅輪迴
因為而家讀緊科關於生與死嘅GE
好多support 都話人死後仲會有意識（類似靈魂）
但我唔想肉身死咗仲要繼續去另一個空間經歷一樣嘅嘢
所以都好矛盾
見證住屋企人因為癌症慢慢咁死去
更加覺得人生存係哩個世上就係一個無底洞嘅輪迴
唔想自己將來要受咁多痛苦
不過如果由細開始思考安樂死哩樣嘢
而你覺得自己已經對哩個世界無留念
都尊重你嘅決定
或者可以填埋器官捐贈 反正都已經唔需要個肉身
（好似講到1999）

我都係呢個諗法 覺得人冇左目標既話 生存只係一種等死既痛苦 不過次次同朋友親人咁講都俾人話癡線 完全冇人明白
btw死之前諗住借財仔 大耳窿 環遊世界同俾安樂死費用

唔好理樓主啦 好中二病

你點知自己冇留戀，或者肯定唔會後悔(不過你都唔信afterlife 呢個問嚟都冇意思啦)？

點解要搵人生意義？

同樓主一樣

真心想問下幾錢邊度做同咩手續

佢條女先慘
朋友 同學呢啲可以話係被動
女朋友唔多唔少一定有主動成份
15歲就有呢個諗法 而且當左係自己今世嘅使命
都仲要去浪費人時間
我明白每個人生存嘅意義都唔同
但係我真係想知樓主仲要識女係咩心態

單純存在係世上已經足夠痛苦
生亦何哀 死亦何苦
重點係 安樂死好撚貴 你估咁易儲到咩
利申 以前認真search過
最後想講
Dont die
Life sucks, but you dont

唔知有冇理解錯
熱愛生命 但係唔鍾意而家嘅自己/以前自己所作所為
抑鬱 控制唔到自己言行傷害人？
係咪諗太多鑽牛角尖
但係大家都明 其實冇辦法唔鑽牛角尖

會唔會試下去外國重新生活
或者過啲簡單啲嘅生活
受環境影響 思維 諗法可能都會慢慢唔同
會唔會有其他生活方式做到你所追求嘅嘢
只係未出現 未被發現
之前會拍拖會養寵物會食齋
不如話樓主將對自己嘅要求太高
留戀只係暫時冇
即係唔排除未來有

一個人嘅價值觀竟然可以殺死自己
可能你冇乜求生欲
唔想追求未來嘅丁點美好
完全唔想生命中繼續有呢種痛苦
我都冇權叫你比多個機會自己
係儲錢呢段時間
希望你遇到個個 抽得走你內心陰暗嘅人事物

我覺得人對世界嘅認知極其片面
冇回頭嘅嘢我真係唔敢做
好似睇返細個 覺得自己以前諗嘢點解咁傻豬

你為咗一個目標可以儲錢咁多年
咁有好多野你都有能力做到
網路上 要講自己人生嘅問題 我諗我都唔會
如果我理解錯 或者講錯嘢 真係好對唔住
我唔想傷害你 我諗法都可能錯
如果你反感 當我痴線弱智就得
希望你走之前 內心感受過快樂

唔讀書唔得咩

找埋數先

邊度有片？

係咪個伯伯係咁話想要水
個醫生話 路可以 唔得你唔飲得水
個伯伯都一路 水... 我要.. 水... 水..
之後好似抖唔到氣咁 就窒息咁哮喘

佢連點解想死都係講埋啲人生好多挫折咁
都唔知點說服個醫生

你既死會帶比身邊愛你既親人 朋友 女朋友苦楚同抑鬱
會唔會考慮留起呢個世界耐少少先安樂死？

好奇一問你既親戚宜家有無抑鬱？

我都想所有人忘記我
活著好累

儲錢去外國 或者搬出去自己住 斷晒所有聯絡 重頭嚟過
而唔係好似樓主咁儲錢去殺自己

真係唔係咁容易，又冇當地戶籍
可能儲到筆錢都差唔多七老八十...

簡單一句因為淆底怕痛

難聽講句其實大部份人WFC你死

賤D既等報紙佬登左你自殺新聞之後

隊住你幅相話你生成咁唔怪得要自殺

又或者喺forum笑你因為讀非八大所以自殺

呢個世界就係咁仆街+虛偽

從來都冇諗過生仔 覺得無謂再害多個人

以前都唔明生存有咩意義 直到睇左太宰治本斜陽先發覺自己同女主角自殺既細佬一樣 家人係唯一生存既意義 家人死左 自己既生存都無哂意義

想安樂死係怕痛姐我

巴打 你令我諗起一個日本致鬱漫畫家
佢嘅作品大多數都好沉重好悲傷

。。。你既然想死點解仲拍拖?
情緒咁會害死人 失去至親唔係個個都可以好快振作

咁關珍惜而家生活咩事

與其攞筆錢去死不要用筆錢去旅行遊歷下，唔敢講你經歷過d咩會令你想去安樂死。就當比次機會自己用幾個月時間去旅行當放鬆下自己啦